<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Dash</title>
    <link>http://purplepalmdash.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Dash</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2020 11:00:08 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://purplepalmdash.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ThinkingInTechnology</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2020/03/25/thinkingintechnology/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 11:00:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2020/03/25/thinkingintechnology/</guid>
      <description>就在刚才领导问：&amp;ldquo;XX厂商下午来交流虚拟化，想不想了解一下？&amp;rdquo;
“不想”
他当然诧异，为毛我号称云计算组的不去交流交流。于是我说在某地上的项目时我们就很了解它的技术架构了，他听了也没说什么。
真实原因是：
 现场方案的落地权根本不在我职责范围内，各地想用什么方案恐怕连公司都没法做主。即便公司能做主，也会在事业部的层面决定选用谁家的方案。那么，这种推介直接推到我这个部门层面是否有必要？ 放牛割草的故事。你是割草的，他是放牛的。他陪着你聊天，聊了一整天。到黄昏时候，他的牛吃饱了，你的草篓依然是空的。厂商肯上门来做技术推介的，多半是售前，售前的工作就是耗&amp;quot;可能的客户&amp;quot;的时间，某种程度上来说，售前和那些卖保险的没什么差别。他的牛吃饱了，你的草呢？站在这个角度想一想，去和人聊天不如静下心来做自己的东西。 国产厂商对于虚拟化/云等技术的理解及技术积累。都是靠堆人技术，把国外开源的拿过来改巴改巴。如果你有能力消化开源社区的东西，且提升成自己的方案，干嘛去听个二道贩子忽悠？ Life is short, enjoy/play/learn more. 肺炎在外面是如此的惨烈，何必浪费宝贵时间听别人吹嘘自家产品？ 珍惜生命。毕竟肺炎还没有过去，谁都不知道会不会有二次爆发。在太多的不确定前，尽量缩减face-to-face的所谓交流。 相当鄙视领导的这种安排。他妈的你说去就去啊？一次成熟的技术交流应该是: 事先沟通，主动获取相应的材料，先学习一下看有没有当面交流的必要; 若有，当面交流时再深入探讨。就你这样的，人家说要来交流你就给他机会，他过来念他不知道念了几百次的浅显易懂的PPT给你洗脑，何必呢？至于我，说句不好听的，就是你拉过去撑场面、烘托气氛的吧。我自己也没那么贱，没必要陪你去浪费时间吧。  这类技术交流我事先有听过不知道多少次，每次都让我觉得如吞苍蝇。很高兴老子今天直接说了no，life is short, enjoy/play/learn more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果互联网有记忆</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2020/02/28/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%9C%89%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 15:22:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2020/02/28/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%9C%89%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>下午在家里等编译完成，忽然想看看有没有工具可以将微博上的文章都批量抓取下来，一搜，果然有：
https://github.com/dataabc/weiboSpider
简单的配置以后开始了漫长的下载过程，
分页后大概有1400多页，估计有半个小时就能生成归档。
微博近些年来被阉割得不行了，什么都不能说，偶尔看到的一点稍微敏感点的东西马上就无法访问。照此下去，没准哪一天它就突然被全网关停我一定都不会奇怪。我的微博账户早年因为寿光大水的话题多说了两句话已经被封。所以想用工具将以前说过的东西都保留下来。很多当时说过的话、转过的话题、有过的情绪，再看起来也只能嗟叹了。尽管如此，记忆还是应该被保留下来的。年老的时候偶尔翻起，会重温起年轻时的golden old days.
多么抓狂天真而幼稚的文字啊，也不亏我好好度完了这一生&amp;mdash;-那时候的我一定会这么想吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有网络的生活</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2017/03/14/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 14:01:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2017/03/14/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>无网络后的生活 前几天折腾我两年已久的长城宽带终于到期了，长城宽带是假宽带，根本达不到宣称 的速度，一句话便宜无好货啊，好在它终于到期，我也终于可以不用再受丫的气了。 停机前长城宽带的人无数次电话骚扰了我，均被一一碾回。珍爱生命，远离垃圾宽带。
于是我过回了一种曾经很熟悉的无网络生活。
回想一下，在有网络的时候，我的业余生活是怎样度过的呢？中午时分我回到家里的时候， 吃点东西后就会躺在床上，然后顺手打开手机，刷几下微博或者看看朋友圈，再看看微信 里的消息，好了，1点到了，开始睡，然而，效果并不好。
或者，下班回家后，往电脑前一坐，驾上梯子，开始浏览推特或者刷墙外楼上的新闻，那些 新闻也许很有意思，所以不知不觉，一个晚上就这样过去了…………
而在没有了网络的家里，我再也找不到WIFI的标记。随手刷几下便是浪费我宝贵的流量。尽管 我有着1块钱800M的无敌电信卡，然而那毕竟是要通过开热点才能打开的功能。这个门槛的设置 让网络不再触手可及，因而不知不觉之间，微博/朋友圈/微信等等那些可能谋杀生命的东西因为 门槛的设置被挡在了外面。
于是如今中午的生活我是这样的： 回家后，吃点东西，躺下，开始翻某本小说，或者过我前段时间买回来的技术类/语言类书籍。 到1点的时候，放开书本，哇，绝对的好梦。
其实也不用担心在离线的时候无法提升技能，这世界上有的是离线教程，或者书籍，似乎我离开 那种对着书本敲入代码运行的年代已经很远。有时候我想着，互联网的便利，似乎让我们失去了 长久以来养成的良好的学习习惯，我们不再依赖于技术文档而完成研发，我们似乎只是动用着搜索引擎 在网上找着现成的答案。我们似乎变成了临场考试时随手打小抄的学生，而不是平时认真积累凭借 自己的深入理解认真答题的学霸。
中午回家的时候在楼道里看到电信1000块钱两年的宽带，实在是实惠，小小动心。然而反思断网 后的自由，我深感断开网络后所获得的岂止是全身心的自由? 没有网络的家里，带来的是一种失去已久的我曾经很熟悉的求学求知模式。眼下看来，我打算延续这种难得的自由, 继续 无WIFI生存。。
有时我们费心所追求的东西，正是 把我们身心自由束缚上的那一道金制的枷锁。
无网络后的知识提升 1、 更多的依赖于纸质资料，凭借对问题的领悟找寻解决方案。 2、 利用公司网络下载学习资料和搭建开发环境，用自己的笔记本上班，以便同步工作。 3、 1块钱800M的电信卡，不到万不得已的时候不开作弊模式。 4、 破解邻居WIFI，你懂得。 5、 实在不行就装回来1000块钱两年的真电信宽带吧。
说实话，我也有点好奇这样下去我能挺多久？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>火炉-凤凰</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2017/01/21/%E7%81%AB%E7%82%89-%E5%87%A4%E5%87%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 17:55:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2017/01/21/%E7%81%AB%E7%82%89-%E5%87%A4%E5%87%B0/</guid>
      <description>想起来有段时间没去火炉山-凤凰山玩了，看今天天气不错，出去走走。
6号线开通后可以直接坐地铁到龙洞，省掉了之前地铁转公交的繁琐，10点多才出发，一个小时 不到就可以到达火炉山山脚。
今天广州的画风是这样的:
火炉:
凤凰:
火炉山最近维护力度比较大，台阶基本上都是干净的:
爬到猪头石只需要20分钟:
一颗枯死的树:
凤凰山比起火炉山来，更加原生态:
一位玩越野跑的女侠:
一位玩午睡的男侠:
此处风景甚妙:
筲箕窝水库:
木强水库:
秋叶红胜二月花:
水库这块属凤凰山的精华:
出山的路上发现这家别致的餐馆，屋顶上长满蓝色的花:
草莓25一斤，可自采:
全程耗时3小时，全程步行大约18公里。冬日温度适宜，恰是登山之好时节。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三种笨鸟</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2016/11/15/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%A7%8D%E7%AC%A8%E9%B8%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 19:37:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2016/11/15/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%A7%8D%E7%AC%A8%E9%B8%9F/</guid>
      <description>配图:章诒和书法
首先说一个段子&amp;mdash;-&amp;ldquo;孩子因成绩不好，被家长骂笨鸟，孩子不服气的说，世上笨鸟有三种， 一种是先飞的，一种是嫌累不飞的，家长问:那第三种呢？孩子说：这种最讨厌，自己飞不起来， 就在窝里下个蛋，要下一代使劲飞。&amp;rdquo;
有时候生活里的现状比段子里还要夸张，来说说今天下午泳池里见到的一件事吧。
下午泳池中水温尚可，属于那种刚下水还OK，但如果不动体温将快速下降，瞬间就会哆嗦的那种。
一个看上去大概五六岁的小朋友，独自下水开始游起了蛙泳，姿势还挺标准。做娘的 一身横肉，在岸上看着，间或瞅瞅手机。
水温确实凉，小朋友游了30分钟后扛不住，到泳池边央求妈妈上岸。他娘不肯， 赶下去继续游。游过我身边的时候看到他动作显然变形了，换气有点难，一够到泳池边 就得大口喘气的那种。按理说少儿游泳到这个运动量就够了，慢慢练呗来日方长嘛。
然而当娘的太狠心，站在泳池边死活不让孩子上来。小朋友就只能边游水边抽泣，委屈得不行了。 终于在某次游回泳池边后开始大声号哭，声贯全场。一位大哥看不下去，游过去抱住小朋友柔声安慰，说来吧我 带你慢慢游。然后又回过头帮小朋友和家长谈判。 做娘的就是一副今天你不游满全场就不要走的派头，死活不松口。小朋友在岸上跟大哥 调整了一下，又低声抽泣下水，一直游到了终场铃响。
讲真，这事看得旁人也挺心酸的。
中国有很多家长都摆出来一副&amp;quot;我这是为你好&amp;quot;的派头，对孩子严加要求。然而换个角度看呢？家长自己啥也做不到， 却要求孩子啥都做到、而且要做好。孩子投胎到你家来，真是倒了八辈子血霉了。私下以为 不顾及孩子感受提出的苛刻要求，根本就不是真正的为孩子好，而是一种另类的自私(抑或是残忍)。
说起今天下午那位母亲，倘若她自己肯下水试一试，那身横肉还真未必能扛过30分钟。自己晒着太阳暖暖和和 的呆在岸上，却要孩子游上一小时，这不是&amp;quot;自己飞不起来，下个蛋要下一代使劲飞&amp;quot;的典型吗？
回来以后我在想，如果将来我遇到这种情况，会怎么做？接下来是我的几点思考:
1、自己做不到的事情，不要苛求别人做到。
不出意外的话，今天下午泳池边这种情况估计在我今后的生活 里出现概率会很小。首先本人玩心太重兴趣广泛精力充沛，可能唯一要担心的是下一代会不会被我带到太野。 退一万步说，万一孩子TA娘铁了心要当虎妈，小孩被虎妈逼迫学各种技能什么的，那当爹的也只能跟着去受罪了。交一份钱，两 人一起学，虎妈, 这买卖不亏呀！
国内对子女教育的一个很大的误区就是认为&amp;quot;自己花了很多钱就OK了&amp;rdquo;&amp;mdash;-然而在我看来，这是属于暴发户的玩法。
典型的暴发户的玩法是什么呢？是中国足球。请来金牌教练来教自己不成器的孩子妄想称霸全宇宙实现刁某某的足球 梦。歇歇吧足协, 足球不是这么玩的。
教育也是。
花了钱是远远不够的，最关键是你得自个儿也花点心思上去. 譬如学钢琴，很多琴童家长就自个在那儿玩着手机，对着自己裤裆傻笑。拜托！琴行里那么多琴，你们怎么就不自个儿体验一把呢？ 只有你体验到这项技能学习过程里所可能遇到的挑战，你才能感同身受，进而在孩子遇到瓶颈的时候和TA一起越过障碍。
很多少儿技能的学习会步入这样的误区： 当学习已经没有乐趣的时候，投资就等同于打水漂：家长在持续砸钱，钱花出去， 孩子却越来越不愿意去了。当然那帮笨蛋父母从来不会反思自己的不是，他们只会简单的一拍脑袋，马上得出&amp;quot;孩子不争气&amp;quot;或者 &amp;ldquo;孩子不是这块料&amp;quot;的反馈。这对孩子的成长而言实在不是一件好事。
别问我为啥知道这么多，教书匠的孩子出生时都会附送教书属性这事我会到处乱说？
2、 面对挑战，激励应该是&amp;quot;做加法&amp;quot;而不是&amp;quot;做减法&amp;rdquo;。
回到今天下午的场景: 如果我家小朋友不想游泳了我怎么办呢？
很简单，那你就不游了吧，自个上岸呆着去。当爹的继续到泳池里玩花样了哈，边游还要边刺激TA““哎呀真的好过瘾啊，来嘛 下来玩嘛”
如果还不下来你就可以逐渐提升筹码了，比如说&amp;quot;下来游两圈，一会散场了带你去吃冰淇淋？&amp;ldquo;&amp;ldquo;多游两百米今晚多一个小时IPAD 游戏时间？&amp;quot;。诱惑有得是，就看你扛不扛得住。
如果这么诱惑都不下来，那确实是人家不想游了，自由这两个字是用来尊重的。这个时候你应该感激TA肯自个呆在岸上等着你 游完了。
因而在我看来今天下午那位做娘的就是在做减法，最后搞得有点两败俱伤。不过是一两个冰淇淋做诱惑的事情，母子之间相互 做做加法，这事绝逼好过在公众场合搞得孩子哭声满场进而塑造出自己&amp;quot;六亲不认&amp;quot;的&amp;quot;虎妈&amp;quot;残酷形象吧。当然这位母亲应该感谢 这是天朝而不是美帝，在美帝这可能构成了某种程度上的虐待。
做加法优于做减法这事不仅仅适用于家庭教育，譬如说某公司号称在公众区域发现员工杯子要罚款,这得是多傻逼的人 才想得出来这种做减法的招式啊？ 最后的结果可能是：既达不到想要的效果，又给自己贴上了&amp;quot;管得太宽&amp;quot;的标签。不出意外，这项一拍脑袋想出来的规定过几天自己都忘了。
3、技能的最高境界是&amp;quot;玩&amp;rdquo;。
港真，没有比&amp;quot;玩&amp;quot;更能带动个体在某个领域造诣的手段。因为你在玩游泳，所以你不觉得累，不觉得冷。兴趣是学习某 项技能最好的老师，那位虎妈轻而易举的扼杀掉了兴趣这位最好的老师，把原本在&amp;quot;泳池里玩&amp;quot;的活动闹成 了&amp;quot;在泳池里受冻受罪&amp;quot;的活动，这当娘的跟自家孩子到底是有多大仇啊。
或者，根本就没有什么技能一说。常人眼中的技能，在该领域的高手眼中，只是手头的玩物罢了。因为他们玩得炫，所以 旁人信以为真，却不知自古都有知音一说，到最终到达该领域的终极状态的一定会是彼此之间有着诸多默契的大玩家们。
后记 只是在池边发现的一只&amp;quot;第三种笨鸟&amp;rdquo;，引发了上面的一段文字。事实上生活里充满了太多这样的笨鸟，从对待子女教育 的方式，很容易衍生到工作、生活的方方面面里。我们可以想象&amp;mdash;-如果这位母亲是单位里的某个小头目，对下属会不会也 时常采用&amp;quot;做减法&amp;quot;的策略呢？讲到这里你能体会为什么职场上那么多人说难难难了吧，为什么那么多人说生活难难难了吧， 那么多人说做人难了吧？因为生活里永远有那么多自己不会飞却指望你飞给它看的笨鸟们啊。但其实如同 章诒和老师所说： &amp;ldquo;天下断无易处之境遇, 人间那有空闲的光阴&amp;rdquo;。难了就对了，因为：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白云半日</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2016/11/12/%E7%99%BD%E4%BA%91%E5%8D%8A%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 22:22:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2016/11/12/%E7%99%BD%E4%BA%91%E5%8D%8A%E6%97%A5/</guid>
      <description>余寓之南粤已逾两年，此地风景秀美，而余外出游乐之心不减。值周日，城中大霾，入山清肺，是为记。
下午三点，准备进山。
西偏门进去，可见大片翠竹，不蔓不枝，犹为赏目：
水库堤坝上远眺主峰：
山水:
循梅花谷一路而上，新修的登山道宽敞、平整、人也不多，个人将之评为白云山里No.2登山道:
新登山道远眺主峰:
沿着新登山道，抵达本人从未行至的白云山北线，此处游人不多，然植被茂盛，清幽异常:
从北峰杀回主峰的路，这段路是我特别喜欢的感觉，在半山腰循环迂回，而两旁鸟鸣不断，有脱尘 之感:
南国11月，植被依然是纯绿色:
林间休憩的老爷们和少爷们:
转战北峰途中拍的白云山全景图片之一:
下山途中，天色渐晚，游人归而禽鸟乐也:
远方被雾霾笼罩的城市:
夜夜夜夜:
下到山底，夜幕降临时的美食之都，吃货们已然开始出巢(不用担心，窝吃得也不赖):
我时常感觉，爬山即是一种修行。其实走上坡路的时候，辛苦异常，尤其对如我这种背包里塞满各种 装备外加充足补给的家伙、爬升速度又快，心率提升及滴汗速度更是快于常人不少。而这又如何？ 艰难的爬升意味着在到达的顶点上足以俯瞰到在山脚下很难想象到的风景。登高至高点之时，把酒(水)迎风， 两腋生津，人生至乐，总共有多少次能做到这样呢？
有时候爬山爬到晚上，沿山路下山，看到山下的城市里灯光一盏一盏亮起来的时候，会有一种感慨： 山下的灯光里，可能会有很多的觥筹交错、也会有很多的温馨、拥抱、争吵乃至是狗血；山下的城市里 会有人欢笑有人哭泣…………而此时自己确是在高处里，眼往着这一摊蕴含着各种情绪的灯光，多奇妙，不是吗？
所以有语曰&amp;quot;近山者智 近水者仁&amp;rdquo;，近山者得来的智慧，我想有可能是因为个体在高处，因而能高于或是超脱于世俗来看到尘世 里的纷争吧？其实很多纷争，把自己抬高一下，很容易就明白把自己摆在什么位置了。为了避免装B嫌疑，这事 我就不能说太细。
晚上听到一个让我很担心的消息，一位兄弟正在远方独自经历一场他不能输的搏斗。祈祷他能赢得这场战役, 譬如南粤之地，几多秀美风光，若能共赏，当是几多幸矣。fight, brother!!!我只是做好了90岁依然能和 你在白云山早茶的准备。心香三炷，千里之外，祝君安康。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RunWithMusic</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/blog/2016/11/07/runwithmusic/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 21:17:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/blog/2016/11/07/runwithmusic/</guid>
      <description>晚上败了个索尼大法，回想起来跑步这么些年，听坏的播放装备简直是……提起来就让人&amp;quot;心痛到无法呼吸&amp;rdquo;。好了，下面 来盘点一下被我玩坏过的装备。
跑步中会大量出汗，因而选择运动装备，无论是耳机还是播放设备，第一是防水、第二还是防水、第三还是防水&amp;mdash;-重要的事情说 三遍！ 如果你还没悟到防水的重要，那可能是因为： 1、 你处于高纬度地带，跑步压根不出汗； 2、 你跑步的速度可能有点。。。。。。慢; 3、 你没有汗腺，可以像狗狗一样伸个舌头就散热。。。(开个玩笑)
意外的是，在诸多运动耳机中，我第一时间想到的是Philips的耳机. 便宜、耐操, 防水性超好：
Philips 灵活挂钩式耳机 SHS3200BK/37 ：
特点： 非入耳式，跑步时很安全(可以听到汽笛声铃铛声等)。这个耳机是我用过的最耐操的，先后买过两个， 白色和黑色。这个耳机的脆弱点在于，它的与耳朵接触的部位含有少量金属，因而会慢慢被腐蚀，最后 导致声音越来越少。本人右耳出汗稍微多点，每次都是坏右耳。
重音很好。
价格：入手时50左右，现在可能涨了点。
使用寿命：一年+。
飞利浦（PHILIPS） SHQ3200/98 ActionFit：
特点： 入耳式，听各种协奏曲会很爽。耐操程度不如上一个。这个耳机我也买过两个。脆弱点在于：发音部分 含有金属，所以，会被汗液慢慢腐蚀。
缺点： 带上以后，跑公路很危险，因为是入耳式。
使用寿命：9个月左右。
DECATHLON
么有评价，只是告诉你们不要买就是了。买来听两个月就挂的货，毕竟是找到国内企业低成本代工。。。。
Moto SF200
在200左右的价位入手，结果大失所望，听了5个月就坏掉了，一个耳朵没声音。
蓝牙耳机不评论。盖因本人一直用有线听音乐。当然蓝牙适配器也是有的，因为汗水的缘故，已经挂掉了 N个。。。。
跑步时候的播放设备，曾经用过PHILIPS、SANDISK、爱国者的MP3，还有几台NOKIA手机。然而我可以很负责任 的告诉各位&amp;mdash;-这些设备现在通通不能用了，因为被汗水诟坏了。
所以，到最后我只能剁手这个：
索尼大法好，希望索尼大法能被我操两年+。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羊城漫步(二)</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2016/05/29/yang-cheng-man-bu-er/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2016 22:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2016/05/29/yang-cheng-man-bu-er/</guid>
      <description>计划不如变化，昨天说要去南越文王博物馆，结果上午下暴雨，中午有饭局，延后。饭局中有 小伙伴说去看广美的毕业设计，想起来几天前在微博上看到一广美学生关于GFW的讽刺毕业设计， 酒足饭饱后一行人即赶赴大学城观展。
广美毕业设计展 广美毕业展分五楼，每个展厅都有数百平米，囊括了绘画、动画、建筑设计、服装设计、模型设计、 汽车设计…………内容。一路看来，真是让人大开眼界。
设计是很重要的，有了好的设计才会有好的产品。在制造业已然日薄西山的当下，往设计转型也许 是个不错的发展方向。好了，以下是一些走马观花的掠影。
彩陶制作的城堡摆件。笨拙的造型和鲜活的配色让诸多小朋友流连往返:
这组憨态可掬的作品叫《不减肥挺好的》，一个妹子的本科毕业设计:
这个屏风摆件很有想象力：
如果家里有一个温馨如此的阳台:
适合培养多肉植物的摆盘:
生活在绿色里:
破烂狗熊和它的朋友们:
这几个皮革的配色相当不错，有手工打造一个键盘皮套的冲动:
喵星人专属的浴室设计, 这个真的要狂赞:
萌爆了的拖鞋！
让人马上能安静下来的书桌设计，萌萌的北极熊，蓝+白色调。超赞的设计！
这个家居摆设让人无法抗拒一杯咖啡或者啤酒的诱惑:
一位兰州籍学子为家乡设计的兰州珍品包装，也是超级赞哦！！！
这里头的一个吊牌，就是一个被GFW屏蔽的网站, 叹气。。。
而吊牌下的小卡片，则是该网站不能访问的起始时间，9个卡片里，有twitter,facebook,google等：
视觉跟踪的小黄鸭们，用传感器，实现小黄鸭随着观众的体感而转动，老大哥能从任一方向都看着你:
中国人用了太多抗生素，滥用了太多。这幅作品就是指的这个:
水墨展示的乐师们的神态。虽然没有面部表情，但是，那种陶醉的形态已经栩栩如生:
好作品真是太多。限于时间，没法一一展示了。我们只是看了4层，还有一层没看。这次展览 完全出乎我的意料之外，首先我没想到本科生的毕业设计水准已经如此之高；再次我没想到美术学院 的学生，他们所着眼的范围已经覆盖得如此之广，他们涉及了城市设计、环境保护、家居设计、工业 包装等等等等诸多领域。而我们这群技术工人，相比之下，做的只是一点点微小的工作吧。
Life is long, play more.
纯吃货贴 本日主打斑鱼，顺祝某位小伙伴生日快乐。
传说中的斑鱼：
晚餐呢接着腐败，驴肉:
好烧鹅：
天上龙肉，地下驴肉:
酒足饭饱外加精神愉悦的一天！好了，周末再见，周一继续狠狠的上班吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羊城漫步(一)</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2016/05/28/yang-cheng-man-bu-yi/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 21:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2016/05/28/yang-cheng-man-bu-yi/</guid>
      <description>题记 近来多了不少个人时间，周末得以在广州和周边自由行走。又鉴于一直以来对朋友圈封闭生态系统的反感 、有限文字带来的表达能力的局限的顾虑，决定把游记整理在blog中。
2016.05.28，周六，雨，行程：陈家祠，越秀山。
陈家祠 陈家祠实在是名声在外得太响，俨然成为岭南建筑的一大地标性建筑，以至于我一个朋友出差路过广州还 专程去访了一次(WMZDBD,说你呢:)哈哈哈)。我想可能和它地处闹市区外加交通便利有很大关系&amp;mdash;-地铁1号线坐到陈家祠站，出D口， 票价10元，好了，陈家祠欢迎你。
下图是祠堂正门。中国各地的祠堂并无两样，牌坊打先锋，往后两根大旗杆，门口用石狮镇门，对联则用来表示 本宗姓优越感的字句，无非也是诗书耕读勤俭发奋一类的语调。本族子弟一接近这门，心底的自豪感嗖的 一下即提升到爆表。祠堂里供奉的，当是本姓人里的成大器者。从这个意义上讲，宗祠可算得上是某个姓的”靖国神社“。
陈家祠堂有名的就是它的各种雕刻了。网上说这些雕刻美仑美奂(&amp;ldquo;图案题材广泛，造型生动逼真，雕刻技艺精湛， 用笔简炼粗放却又精雕细琢，与雄伟的厅堂浑然一体&amp;rdquo;)。
讲真，我觉得网上的说法言过其实。来广州一年多，喜欢游走的缘故，看过不少岭南派建筑。砖雕做得好的 我推荐：佛山祖庙和顺德城煌庙。若是以前从没见过岭南雕刻艺术的，到了陈家祠可能觉得“哇噻好漂亮”， 但 若是看得多、有了比较，就会有高下立判之感。陈家祠砖雕的人物造型过于呆板，层次感对比于我提起的两个 地方显得不够分明。而且它们都高高的站在了屋顶上，原谅我的老颈椎实在没法承受仰望星空的45度角。很多砖雕又 太新了，就像是刻意做新的一般。
还有就是，看各种雕刻一定要慢慢看，干扰越少越好。陈家祠里爱自拍的小姑娘和爱玩单反的大爷大妈太多了，拜托， 我已经抑制住了很多次做V字型手势的冲动。
据说这是在陈家祠的文物仓库里发现的一个用于祭拜神像的木质建筑，官方介绍说它在仓库里沉睡了数十年后，终于 于2015年被发现而后组装出来展览喽！我比较怀疑这个建筑展览人做策划时的智商及情商，我也可以花几万找文物贩子 做旧一个然后说成是&amp;quot;沉睡数十年&amp;quot;啊。。。。。。
陈家祠还有个身份是广东民俗博物馆，因而在它里头有很多民俗藏品，譬如：
大潮汕剪纸：
特别强调一下”红头船“和”妈祖“, 怡乐路上有家馆子，名字就叫红头船, 鹅肝专卖：
做桃粿，潮汕的一种过年用的食物：
汕头那边的漆版画，这张是说”李白醉酒应诏答番书“:
木雕中的上品，没想到一块木头里即可幻化出人生万象：
一副刻填彩漆画，50年代创作，浓郁的时代风情，《蔗糖丰收》：
此外还有各种绘画/刺绣/雕刻艺术等等，个人喜好问题，我没有完全拍下来。
个人表示很排斥陈家祠里的象牙雕刻展览及售卖场所，你可以说象牙雕刻出来的东西很精美，富有收藏价值等等。但 如果一件艺术品要建立在一条生命的泯灭上，那这种艺术可以说成是杀戮。从这个意义上讲，那些标价数百万的象牙雕刻作品 ，背后站着的都是一头或是数头可怜的惨遭虐杀的大象。
综上所述, 陈家祠我勉强给它给到60分。我给它的评价是一个岭南派建筑的快餐式消费产品。做新痕迹太重，商业气息太浓， 而且，贩卖象牙制品。有朋友路过想走马观花看一下岭南建筑及民俗的，又不想出市区的话，可以带过来走一走。
越秀山 基于陈家祠实在没啥好逛的，出门我就上了109,一路坐到越秀山, 电车，很平稳，很舒服。
越秀山的植被相当好。在市区里来讲，NO.1。 它让我想起南宁的青秀山，青秀山也是个植被很不错的地方，比越秀山要大很多。 雨后的越秀山空气清新，各种热带植物在视野里简直是青翠欲滴，赤裸裸的挑战着你的视觉神经。生态好，所以随处可以看到 小动物，比如:
越秀山里残存了一段明城墙，全广州唯一。 一棵开花的树VS明城墙，很奇妙。要知道在南京的明城墙，大部分都是光秃秃的：
红花残，满地伤，适合发呆一下午的所在:
越秀山里的标志性建筑有两个，先说第一个： 镇海楼, 别名”五层楼“， 广州地标建筑，感兴趣的自行Google之. 见图。
进到楼里，即是广州博物馆，各种文物古玩众多，值得细细品尝。 当然文物这东西的喜好个人都不一样，这里仅列举几例， 展示一下窝的品味，勾引一下泥的欲望:
南越国(公元前100多年)时陶器，上塑&amp;quot;食官第一&amp;rdquo;。 说人话就是：吃货才是老大:
陶制小船，公元前作品:
来呀，快活呀，反正有大把时光：
各种各样的陶制建筑，东汉作品:
特写一个，上层住人，下层养猪的陶屋:
把灯放在大脸人的头上真的很好咩, 陶娃娃无辜的表情说明了一切。
南朝时的一张地契，刻在石头上的, 买卖双方都以为可以一直如约下去，没想到过了2000年，全TM国有了:
元代的计时器，运用滴水的原理，判断时辰：
这是清代的一套出口丹麦的盘子:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading In 2015</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2016/02/06/reading-in-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 21:55:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2016/02/06/reading-in-2015/</guid>
      <description>What I have read in pasted 2015.
102547607 流冰之恋 (日)渡边淳一著 I313.4/1852 2016-01-25 103994448 苏丝黄的世界 (英)理查德·梅森(Richard Mason)著 I561.4/2374 2016-01-25 102679289 睡美人 (日)川端康成著 I313.4/1909 2016-01-25 103282447 河童 (日)芥川龙之介著 I313.4/2129 2016-01-25 102542457 晚年 (日)太宰治著 I313.4/1787 2016-01-25 102542553 维庸之妻 (日)太宰治著 I313.4/1786 2016-01-25 103721231 西线无战事 (德)埃里希·玛丽亚·雷马克(E. M. Remarque)著 I516.44/L23-5/[3] 2016-01-25 103818078 失乐园：名著插图本 (英)约翰·弥尔顿(John Milton)著 I561/191 2016-01-25 100884493 近代中国人的生活掠影 (英)约翰·麦高恩著 I561/133 2016-01-25 103545690 天国之秋 (美)裴士锋(Stephen R. Platt)著 K254/63 2016-01-25 101125097 从清华到联大 朱自清著 K825.6/1972 2016-01-25 102500618 我的人生故事：周有光著作精选 周有光[著] K825.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run in Winter</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2013/11/17/run-in-winter/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2013/11/17/run-in-winter/</guid>
      <description>XuanwuLake:
BaiMa Park:
Shoes:
Leaves:
Trees in night:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电子书下载</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2013/11/13/dian-zi-shu-xia-zai/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2013/11/13/dian-zi-shu-xia-zai/</guid>
      <description>6寸电子书集合： 6寸电子书 8080部经典小说合集： 8080部经典小说合集 1900本书汇: 1900本书汇 科幻魔幻小说集合： 科幻魔幻小说集合</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从最近看的两本书谈谈微博对写作的影响</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2013/10/30/cong-zui-jin-kan-de-liang-ben-shu-tan-tan-wei-bo-dui-xie-zuo-de-ying-xiang/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2013/10/30/cong-zui-jin-kan-de-liang-ben-shu-tan-tan-wei-bo-dui-xie-zuo-de-ying-xiang/</guid>
      <description>先说个引子: 野夫是我很赞赏的作家，初次看到他的作品是罗永浩推荐的《革命时代的爱情》（http://www.aisixiang.com/data/39314.html）， 当年这篇文章老罗推荐时加的评语说让他哭了个稀里哗啦。彼时博客正火，火爆到基本上每个普通青年吃饱喝足了都要在大大小小的博客平台上留下长长大篇的流水帐表达完对自己美好生活的歌颂后还要呼朋唤友的互踩。后来流量越来越便宜，智能手机也自降身段低贱到少吃两顿肉就能收归囊中的程度，博客就日渐被各种富媒体交流平台所代替了。罗永浩的牛博便是当年大大小小博客平台上最为别致的一个，别致的原因是他把服务器架在了美帝国主义的机房，所以长期被有关部门封杀在墙外，而野夫彼时的博文，每次贴出来，总能轻松在博客排行榜上冲到头条的位置， 彼时写的人用心，看的人也认真，光是评论板块，读者们洋洋洒洒一长段的文字就能引人深思老半天。可不像咱们现在，觉得懒点个“赞”就觉得皆大欢喜了&amp;mdash;-这和领导们读完文件划个圈当属同一性质，画着画着圈，领导们的智商就下降到不能走歪路也不能走邪路了，至于点多了“赞”是否会有同等功效，大家就拭目以待好了。
是这样的，前几天我图便宜，在京东上圈了一大堆书回来，里头有两本卖得很火的野夫的作品，《1980年代的爱情》和《身边的江湖》。拿到手后我掂了掂份量，觉得还挺沉，心里有点窃喜：这两晚上应该有好料可以看了哇！
然后我昨天晚上程序写多了睡不着，就把书翻出来看，不看不知道，一看气坏了。《身边的江湖》里80%的文章我都事先在网上看过了，看了看野夫新写的几篇，觉得有些索然无味，有种为着写而写的意思。比如他写的去香格里拉的文章，在我看来就是一篇有名的流水帐。关于台湾之旅变成了自家走访朋友外加自己的一些见闻所感。这样的文字难免让人失望。当然以前看过的文字还是不错的，也就是说，80%我看过的文字，收录在该书中，还是值得细品的。
打开《1980年代的爱情》后我倒吸一口气：这排版也太适合用文字占用篇幅了吧！？ 基本上，这是我看过的排版很费纸的设计。硕大一张纸，也就中间很窄的部分印上字，页眉和页脚留到很空，一页书扫上几秒，就没了。对于我这种看书速度超快的人，基本上看这本书就是在不停的翻页。
《1980年代的爱情》，这个名字很像马尔克斯的名作《霍乱时期的爱情》。马的作品我是在春节休假时在家读完的，读时的感觉，时而感慨、时而期盼、时而愤怒、最后掩卷之时，因为男主和女主历经劫难终于在一起了嘛，有种巨大的幸福感从内心升华而来。马尔克斯自认为自己最经典的作品，果然名不虚传。
而读《1980年代的爱情》我没有丝毫惊喜。这故事太老套，老套到没有任何惊喜。下乡的已有城里对象的男孩遇到青涩时代心目中的女神，两人羞涩懵懂的暧昧了大半年，而后男孩回校深造回城后不了了之；多年后男孩遭遇变故出狱后再见徐娘半老的女神，两个经历过婚姻后的可怜人来了个一夜情后女神消失；再过了多年女神离世，男孩在葬礼上得知一夜情后女神消失的真实原因是不愿意拖累自己。对了，就这么一个故事。 1980年代，本就没什么爱情， 再嚣张点说，直到现在，中国社会里的爱情也不多&amp;mdash;-如果爱情多得遍地都是的话，《非诚勿扰》等诸多相亲节目也就不会大行其道。不管你是否愿意承认，现实而势利是大多数人生活的常态，在一种近乎于顽固的门第观念下用势利的眼光审视交往的对方，难免就陷入了一种无需建立在“爱”基础上的“情”，然后个体就觉得虚弱而无力，没有了勇气，哪门子的所谓爱情？1980年的两个主人公，在最该勇敢的时候仍然抛不开门第观念，而在可以风轻云淡时偏偏选择了激情，这种个体的选择，很多人可能觉得唏嘘，在我看来是在犯傻。你以为多年后干一炮就能弥补当初没能在一起的遗憾了吗？爱情里有买春想象不到的温暖，很抱歉，书里的描写，没什么温暖。对比于马尔克斯的书读完后的那种幸福感，它什么也没有，反而令我觉得困了。
《1980》这本书描写的与其说是爱情，不如说描述出两个脆弱的个体在尘世间的浮沉。我私下觉得，这部书用一篇博文来记载就够了，硬撑到一部小说的长度，又要学着《霍乱时期的爱情》般命名，作者的功底也许还有所欠缺，而这个故事的厚重程度，不足以支撑起如《霍》一般的荡气回肠。
写出这样的书评我固然有些失望，但也在意料之中。我发现一个现象： 博客兴起的这几年里，大多数人已经变得不会写长篇文字了，或者说，写出来长篇文字，大多是憋出来，憋到后面实在憋不下去，就草草安个结尾。我有注意去看我关注的作家和普通人的博客，大多数人已经放弃了更新， 偶尔有更新，绝大多数的文字也不再如几年前般隽永、有嚼头。
为什么？
我想，我们现在的生活，已经被智能手机和智能手机上寄生的诸多新奇应用冲击得七零八落了。几年前，手机还只是手机，用来打电话、收发短信而已，个别的高级用户，用来导航或看电影玩游戏。几年前大家还是肯踏实的坐在电脑前敲入一段文字的 ，那时候玩游戏有PSP之类，看电影还是要动个BT或者电驴来求种找资源的，各类论坛也比之今日更为火爆和更具真正意义上的交流性。而现在，所有的这些：游戏、导航、社交、视频等等，都可以在一块4.3寸或是更大的屏幕上用手指点击来完成。我们面前的是一个更为快速的年代，各种消息闪得太快，而在过快的消息流里，大多数人所能做的也只是更为简单的“复制”和“粘贴”，就是常用的“转发”功能。所以我们可以看到，大多数的空间的博文前面标注着一个红色的“转”字，而微博达人们每天更是转得不亦乐乎。以前我们去到某个地方，会想着用文字来形容其独特之美，现在我们去了哪里，第一件事就是拿出相机或者手机来噼里啪啦乱拍一通，稍做加工后发到网上去。文字的作用，在信息高速流动的富媒体中，越来越被轻视。
野夫这几年的文章，稍微能看得下去的也只有少数几篇。大多数时候，他挂名土家野夫，在微博上转发着各类敏感或是不敏感的消息。我承认作为有影响力、经历牛逼、看问题角度比较独到的人，在微博这类应用上，确实能起到开启民智的作用。但是，于他自身，又得到了什么呢？不客气的说，影响力是大了很多，但是文字却差了很多。微博等重在传输的应用，对字体的严格限制，会无形中抹杀掉人内心中想要表达的欲望。说白了，微博里，你只是在秀，你可能会缺乏深入的思考、以及对文字/段落/总体格局的细致考究。
我的朋友F对博客和微博有着如下的对比，他说：写文章，好比憋了一大泡尿，憋了很长时间后一泡尿出来，尿得很爽，看的人也觉得很爽；而微博就像是小狗撒尿一样，到哪儿都标注下这里是自己的领地。我觉得这个对比很是恰当，博文里所能展示的，除了作者的文笔，还有见识；而微博中，很多时候是在为了秀存在感，或者说为了标明“啊，这里是我的领地”这种类似于小狗圈地的领地概念。博文时代的读者，能独立思考的时候不在少数；而读多了口水段子，倘再来看长篇大论，估计会有些看不下去。
野夫文字水平的下降，我觉得是这个网络阅读时代的必然。他现在的生活太过于热闹，也就难以写出真正震撼心灵的文字。《1980》的书后有写到故事成型是在2003年，10年后等野夫到了德国了才有空整理出来。这个故事说白了很老套，野夫设想的高潮，关于一夜性爱的篇幅,要真对比于诸多用身体写作的作家们，又显得太小儿科。一篇博文要被硬生生撑成一篇长篇小说，就势必被揉合进太多与主题不相干的杂烩，最终也就毁了这个看似宏大的命题。
如果想写出来好文字，那我觉得把微博关掉是个不错的选择，停掉太多的、不必要的、频繁的吐槽，几天不发言后自然能憋出一大泡想法来付诸于文字；如果想让生活过得充实一点，那你最好扔掉智能手机并远离电视，让人爱不释手的消费类电子、变着法儿吸引人眼球的娱乐节目，这些在给你带来感官享受的同时，其实奴役了你的内心。比如，谈到对象的标准，很多人第一反应恐怕会是非诚的舞台, 而谈到唱歌，好声音的那帮孙子把好端端的歌唱毁成了飙泪的煽情类节目。 所见的定势多了，你陷入了一种人云亦云的表演型变态思维，再回过头来看生活里平淡却是真实的的人和事，恐怕就带上了某种立场。文字需要沉淀, 生活需要静思，可惜的是，匆忙而纷乱的生活、高速的设备和网络，并没有给我们留下太多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>软之妹纸</title>
      <link>http://purplepalmdash.github.io/2013/10/10/ruan/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://purplepalmdash.github.io/2013/10/10/ruan/</guid>
      <description>软之妹纸
从前有个软妹纸，她从小就立志要去寻找王纸，于是她骑着电动车出发了。 这天她来到一个国度，这个国度叫程序王国，这里的人个个都很悲伤，于是她问：“发生了什么让你们这么悲伤呢？” 人们告诉她：“我们的王纸被妖女抓走了，他是个帅哥，也很关心偶们，他被抓走后，我们都很伤心” 于是她去见老国王：“国王，我决定，去帮你救回王纸！” 白发苍苍的老国王，悲伤的抬起头：“软妹纸？靠你？我已经派了八队骑士去拯救王纸了，每次回来的都只有他们的马……” “放心吧，国王，我一定救回王纸”
于是软妹纸上路了……
她开着电动车走了七七四十九天，终于接近了妖女的城堡。路过城堡需要经过一座很长的石桥，把守石桥的是一只很凶恶的吃人龙。石桥上摆着被龙吃掉的森森白骨和一大堆盔甲，看来这都是国王派去的骑士们留下来的。 “我要把你吃掉！！！！” “那你试试看”软妹纸把电动车停好在桥头，双手叉腰站成个圆规仰着脖子看着龙 龙一张口，就把软妹纸吞到了肚子里。
故事就这么结束了吗？
木有！！！因为软妹纸是软的，软成什么程度呢，你们可以想象一下口香糖的嘛。她太不好消化了，龙被折腾的上窜下跳，终于受不了软妹纸的折磨，于是张开大口，放软妹纸出来了，并答应做软妹纸的坐骑。
于是软妹纸坐着龙飞过石桥到了城堡门口。她在城堡底下大声的喊“楼上有人吗？“ 王纸从最高一层的房间里探出头来，原来她被妖女关在了最高一层，每天要帮妖女改论文。这个房间有999米高，也没有梯子上去。城堡被施了魔法，龙没法起飞。
软妹纸肿么上去呢？故事就这么结束了吗？
木有！！！ 软妹纸冲着上面喊：“王纸，把你的网线拔了扔下来，我攀上去！“ 然后王纸就把网线拔了仍了下来，软妹纸一路爬着上去了。
有个笨蛋说：王纸既然有网线，自己攀下来不就得了？&amp;mdash;-亲，物理没学好对吧？王纸再苗条，体重也过了100了！知道啥叫百兆网线不！？就是能承受100斤载重的网线。俗话说，好女不过百，软妹纸就是这样一个“好女”。
天黑时候，妖女打完麻将回来了。她一进房间就恶狠狠的问“第四章改完了吗？我等着发表呢！“ “还没有，我的网线没有了，没法查资料！“ “那你就给老纸加班吧，晚上也不要吃饭了，赶紧写！“
“妖女，你太过分了，我要和你决斗！“软妹纸从窗帘后闪了出来 “你是谁？怎么上来的？“ “我叫软妹纸，网线没有，就是因为被我用来当攀爬绳了，放开那个王纸，他应该是自由的！“ “那好，尝尝我的三味白骨火吧，是人都熬不住的！“ 妖女话音刚落，口里就喷出三道火焰来，瞬间软妹纸就被烈焰包围了！
软妹纸死了吗？故事就那么结束了吗？
木有！！！木有！！！！！！ 火烧了30分钟了，软妹纸笑语盈盈从火焰里走了出来。只用眼睛一闪，一道电光向妖女袭去，妖女惨叫一声，倒在地下。 “怎么可能？怎么可能？你居然一点事都没有？“妖女丧心病狂的叫喊着。 “没想到吧？我可是软妹纸哦!“ “在我临死前，告诉我为什么!?“ “好！” 软妹纸拿起自己的头发： “你看，离子烫的，防辐射，防高温，它保护了我的头部” 软妹纸指向自己的鞋子： “你看，UGG，加速效果20%，防高温防辐射防冰冻，你的烈焰一点用处都木有！” 软妹纸指着自己的袜子： “你看，黑丝，有效隔热、防寒、兼美化效果！” “至于胸部的保护，你没听过塑身内衣吗？当年黄蓉的软猬甲，也不过如此！！”
妖女大喊“我不相信，我不相信，至少，你的脸蛋还露在外面！！！还有手臂！” 软妹纸轻蔑的看着妖女： “手臂？防晒霜啊亲！SPI30的哦！” “脸蛋？ 你不晓得现在的软妹纸都打粉底的嘛！我早就料到你的三味白骨火了，特地打了两斤粉才来的！唇膏是炫彩的，直接反射了热量” “最后告诉我，你是用什么招击败我的！？” “无敌电眼&amp;mdash;-你看，我有这个。”软妹纸掏出一个小瓶：“这是睫毛膏”软妹纸又掏出一个小盒子：“这是无敌美瞳”“再加上假睫毛，电压高达三万伏特，所以只放了一次电你就倒了，能死在我无敌电眼下，妖女，你可以瞑目了！” 妖女缓缓的闭上了双眼……
王纸自由了,他再也不用替妖女改文章了！！！ 就这样，软妹纸拯救了会写程序的王纸，他们骑着喷火龙一起回到了程序王国，从此过着幸福安宁的日子。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>